台灣自駕遊

黎緊諗住月尾去台灣自駕遊，台中出發，打算去台南
有咩要注意？

我都係月尾 但我係台中台北 第一次台灣揸車 做咗唔少工課 有錯請指正

1 紅燈唔可以右轉 眨黃燈即係睇清楚先過 眨紅燈就要先停車再行
2 綠燈轉右睇吓右手邊有冇電單車同埋有冇人過馬路
3 紅線即係禁區 泊車有機會被拖走
4 市內有巴士專用線 唔可以入
5 開車門前一定要先睇清楚後面 台灣好多呢類交通意外
6 停車再開車前睇下兩邊倒後鏡有冇電單車cut埋嚟攬炒
7 唔可以亂響按
8 行郊區灣位前睇下對頭車後面有冇車越線攬炒
9 十字路口想轉左 先睇下紅綠燈格離有冇不準轉左既牌 冇先好轉
10 十字路口轉左留意有冇尿袋 出左燈位對面線其實都係綠燈 對面都有車轉左
11 燈位前唔好亂停太前 有機會有電單車專用位 多數係右手邊
12 好多屈錢快相機 唔好超速
13
14

台中 花蓮 同台北都渣過

上面都講得啱但有點小補充
1. 電單車雖然多但其實好有規律 熟悉左就不用太擔心 但望多點鏡是需要的
2. 想轉彎切線的時候一定要打燈 由其是燈口等轉右一定要打定同埋揩右線揩到好貼比足指示電單車就得
3. 台北多好多車 有好多路口明明得一條線好多車排袋位轉左 但最後會變左兩條線甚至三條線一齊夾硬轉
4. 台北有好多位係唔可以轉左/夜晚十一點之前唔可以轉左 要你行前再行迴轉道 轉番右咁去 所以gps是不可以盡信 一定要睇好留意路面
5. 佢地過車是冇分快慢線 由其是highway （唔知法例係咪咁但實戰經驗話我知佢地係冇分）

第3同第5點如果所以香港做開路權撚就自己適應下啦 去玩姐無謂鬥氣

去完返黎 台灣自駕真係冇得輸 行左成千咪
最後結論 做足功課 同要識執生 100%安全

唔知係咪D人見到我車牌係R字頭都知係租車,覺得比香港禮讓
但真係要每秒都要留意前後左右有冇電單車

夜晚上擎天崗成條路初段遇到得2架車行 係d十幾歲情侶電單車多 之後後面剩係遇到架警車落山巡
行到冇街燈手機冇訊號乘客話淆底落返山 其實係咪應該去竹子湖先